{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_041288",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "23번국도"
    },
    "text": "国道23号線\\n\n長さは394.1キロだ。往復2車線は276.2キロ、往復4車線は117.9キロで、道路の舗装率は100%だ。全国25つの南北路線の一つであり、各地方国土管理庁が管理している。全長100m以上の棒が14カ所、ソギョリャンが80カ所ある。1974∼1975年公州∼強硬、強硬∼、金堤区間を皮切りに1995∼1998年案∼行政区間が完工された。全羅南道長興郡長興邑から2番・18度、羅州市内で13回、霊光郡グンソ面∼栄光邑と全羅北道高敞郡興徳面で22回、扶安郡竹山面(アンソンシ・ジュクサンミョン)で29度、忠清南道天安市内で1番と21度、論山市内で4番国道と重複される。その区間は往復2車線4.2キロ、往復4車線14.7キロに計18.9キロだ。全羅南道羅州市で1回・13番国道と連結されて咸平郡学校ならで湖南線が通過して、、咸平邑で24番国道と交差し、西海(ソヘ)岸高速道路(高速国道15)と向かい合って走っている途中、霊光郡大麻面栄光インターチェンジで交差する。全羅北道高敞郡興徳面で禅雲寺方面の22番国道と会って扶安郡セキュリティ面で30番国道と交差し、辺山半島国立公園の東側を通って金堤市を過ぎて湖南(ホナム)線と並んで走っている。益山市で26番・27番国道と連結されて群山線と全羅線が会って忠清南道論山市彩雲面では論山-天安間の高速道路(高速国道25)が終わる。公州市では23番・32回・36番国道および大田-唐津間高速道路(高速国道30)と連結される。",
    "QA": [
        {
            "question": "国道23号線の全長は何キロですか？",
            "answer": "国道23号線の全長は394.1キロです。"
        },
        {
            "question": "国道23号線は何車線ですか？",
            "answer": "国道23号線は往復2車線と往復4車線があります。"
        },
        {
            "question": "国道23号線の舗装率は何パーセントですか？",
            "answer": "国道23号線の舗装率は100%です。"
        },
        {
            "question": "国道23号線の管理は誰がしていますか？",
            "answer": "国道23号線の管理は各地方国土管理庁がしています。"
        },
        {
            "question": "国道23号線には何カ所の棒がありますか？",
            "answer": "国道23号線には全長100m以上の棒が14カ所あります。"
        },
        {
            "question": "国道23号線には何カ所のソギョリャンがありますか？",
            "answer": "国道23号線にはソギョリャンが80カ所あります。"
        },
        {
            "question": "国道23号線の工事はいつ完工されましたか？",
            "answer": "国道23号線の工事は1974年から1975年までの公州から強硬区間、強硬から金堤区間を皮切りに1995年から1998年までの案内行政区間で完工されました。"
        },
        {
            "question": "国道23号線は他の国道とどのように重複されますか？",
            "answer": "国道23号線は全羅南道長興郡から羅州市内、霊光郡から全羅北道高敞郡興徳面、扶安郡竹山面で重複され、忠清南道天安市内、論山市内でも一部重複されています。"
        },
        {
            "question": "国道23号線の重複区間の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "国道23号線の重複区間は往復2車線で4.2キロ、往復4車線で14.7キロの計18.9キロです。"
        },
        {
            "question": "国道23号線と他の国道が交差する場所はどこですか？",
            "answer": "国道23号線は全羅南道羅州市で1回・13番国道と連結し、咸平郡で湖南線と交差し、霊光郡大麻面栄光インターチェンジで交差し、全羅北道高敞郡興徳面で禅雲寺方面の22番国道と会い、扶安郡セキュリティ面で30番国道と交差します。"
        },
        {
            "question": "国道23号線はどの観光地を通っていますか？",
            "answer": "国道23号線は辺山半島国立公園の東側を通っており、金堤市を過ぎて湖南線と並んで走っています。"
        },
        {
            "question": "国道23号線は他の高速道路と連結されていますか？",
            "answer": "国道23号線は益山市で26番・27番国道と連結され、群山線と全羅線が会って忠清南道論山市彩雲面では論山-天安間の高速道路(高速国道25)が終わる公州市では23番・32回・36番国道および大田-唐津間高速道路(高速国道30)と連結されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 467,
        "QA": 638
    }
}